便衣突倒地 警拘少年指襲擊

便衣突倒地 警拘少年指襲擊

【本報訊】旺角前晚發生警民衝突，一批戴口罩便衣警員於街頭巡查期間，突將一名19歲少年按在地上制服，引起市民不滿並要求便衣警出示委任證，警員向在場市民及記者施放胡椒噴霧。一名便衣警其後突然倒在地上，警方其後以涉嫌襲警拘捕該名少年。警方指「暈倒」的便衣警員被「暴徒」襲擊，但市民提供短片顯示當時情況卻是另一回事。

相關新聞：受查市民欲如廁遭拒 被迫當街水樽「解決」

市民提供片段可見，便衣警突然拉住同袍手臂作依靠，附近並無示威者。

慢動作躺下免頭部着地

前晚11時許，大批便衣警員於旺角巡查，其間於山東街與通菜街交界截查一名姓李（19歲）少年，更突然將他按在地上，同時驅散在場市民及記者，更一邊揮動警棍指嚇在場市民「唔好阻住做嘢」，市民回應「冇阻住你做嘢」，其中一名身穿牛仔褸的便衣警走到少年身旁喝罵，少年大叫「我真係冇打過人」，未幾，該名便衣警返回同袍身邊，突然倒在地上。

便衣警其後暈倒地上。

警察公共關係科高級警司江永祥昨於記者會上回應事件時，稱一名便衣警員於旺角被「暴徒」襲擊，頭及手臂受傷。他又稱，過去幾個星期，警方會在高危地點安排便衣警員預防罪案發生，而當時一名屬旺角警區的便衣警員在附近現場，懷疑有人識別到其警員身份，於是對他襲擊。

然而，根據市民提供片段可見，該名便衣警突然右手扶着同袍，隨即緩緩跪下，再向後躺下，整個過程猶如慢動作重播，便衣警更有意識地避免頭部着地，身旁同袍詢問︰「做咩？」另外兩名同袍表現鎮定，將「暈倒」便衣警拉到一旁。此時，在場其餘便衣警情緒開始失控，不斷呼喝途人，「行開呀！全部行開。」「暈倒」的便衣警員，其後由救護員送往廣華醫院，經醫生救治後已回復知覺，需留醫作進一步檢驗。該名被制服的姓李少年，被指涉嫌襲警、公眾地方行為不檢及藏有工具可作非法用途罪被捕。

支那國粹碰瓷

屈得就屈，遲啲病咗都瀨巿民傳染俾佢襲警。

個天咁都唔收佢

點解呀

好撚彩有人影到
死曱甴又想老屈

日期：2020年1月3日 星期五

教協「無懼白色恐怖 堅守教育專業」教育界集會
時間：1900-2100
地點：中環愛丁堡廣場
（已獲警方發出不反對通知書）

大角咀210分鐘抗爭回顧放映會
時間 ：1930-2300
地點:大角咀街市外半圓空地

葵涌V煞放映會
時間 ： 2030
地點:石蔭街市對面

=============

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（*不反對通知書申請中）

輪姦犯俾天譴

插水

死得未啊仆街

推

皇天擊殺？

警察係可靠證人

無哂gear連企起身都無力
死撚左佢算啦

咁都唔撚死

最好死黑警全家陪葬

扮嘢瞓底
黑警死全家！

點證明係便衣警？

你自己訓低架何思駿